[
    {
        "id": 0,
        "text": "全新一家山缓缓翘脚牛肉火锅正式入驻厦门万象城，目前已经在厦门万象城西区广场围挡亮相，即将于明年元旦正式开出！\n\t\n这也是厦门首家的山缓缓翘脚牛肉火锅门店，福建首家门店则入驻了福州东白中心。\n\t\n山缓缓翘脚牛肉火锅成立于2022年，一家以「翘脚牛肉」为招牌的川系火锅品牌。\n\t\n山缓缓定位年轻客群，试图将火锅与自然山野相结合，在其门店可以看到是以「山系」为品牌门店主要的呈现风格，这也能为品牌客群提供社交属性以打出用餐体验的差异化。\n\t\n目前，厦门餐饮中已经开出了不少以「翘脚牛肉」为招牌的火锅品牌，那么山缓缓的入驻是否依然受到大家的欢迎，让我们一起拭目以待！\n\t\n如果你也期待的话，请举个手表示一下吧～\n\t\n最后，大家还期待哪些餐饮品牌入驻厦门欢迎在评论区留言分享！\n\t\n#航海家Navigator[话题]#\n\t\n#厦门[话题]# #厦门商业[话题]# #厦门新店[话题]#\n#厦门商场[话题]# #厦门商圈[话题]# #厦门新商圈[话题]#\n#华润[话题]# #万象城[话题]# #厦门万象城[话题]#\n#火锅[话题]# #牛肉火锅[话题]# #翘脚牛肉[话题]# #翘脚牛肉火锅[话题]#\n#山缓缓火锅[话题]# #山缓缓[话题]# #山缓缓跷脚牛肉火锅[话题]#",
        "labels": [
            [
                "T0",
                "TARGET",
                9,
                13,
                "牛肉火锅"
            ],
            [
                "T1",
                "TARGET",
                119,
                123,
                "翘脚牛肉"
            ],
            [
                "T2",
                "ATTRS",
                173,
                175,
                "山系"
            ],
            [
                "T3",
                "ATTRS",
                235,
                239,
                "翘脚牛肉"
            ],
            [
                "T4",
                "ATTRS",
                244,
                246,
                "火锅"
            ],
            [
                "T5",
                "ATTRS",
                128,
                130,
                "川系"
            ],
            [
                "T6",
                "ATTRS",
                130,
                132,
                "火锅"
            ],
            [
                "T7",
                "TARGET",
                68,
                74,
                "翘脚牛肉火锅"
            ],
            [
                "T8",
                "ATTRS",
                151,
                153,
                "火锅"
            ],
            [
                "T9",
                "ATTRS",
                154,
                156,
                "自然"
            ],
            [
                "T10",
                "ATTRS",
                156,
                158,
                "山野"
            ],
            [
                "T11",
                "ATTRS",
                199,
                201,
                "社交"
            ],
            [
                "T12",
                "ATTRS",
                143,
                145,
                "年轻"
            ],
            [
                "T13",
                "ORG",
                30,
                33,
                "万象城"
            ],
            [
                "T14",
                "LOC",
                28,
                30,
                "厦门"
            ],
            [
                "T15",
                "LOC",
                17,
                19,
                "厦门"
            ],
            [
                "T16",
                "ORG",
                19,
                22,
                "万象城"
            ],
            [
                "T17",
                "TIME",
                47,
                49,
                "元旦"
            ],
            [
                "T18",
                "LOC",
                77,
                79,
                "福建"
            ],
            [
                "T19",
                "LOC",
                87,
                89,
                "福州"
            ],
            [
                "T20",
                "ORG",
                89,
                93,
                "东白中心"
            ],
            [
                "T21",
                "TARGET",
                100,
                106,
                "翘脚牛肉火锅"
            ],
            [
                "T22",
                "LOC",
                221,
                223,
                "厦门"
            ],
            [
                "T23",
                "BSNS",
                223,
                225,
                "餐饮"
            ],
            [
                "T24",
                "LOC",
                320,
                322,
                "厦门"
            ],
            [
                "T25",
                "BSNS",
                314,
                316,
                "餐饮"
            ],
            [
                "T26",
                "LOC",
                358,
                360,
                "厦门"
            ],
            [
                "T27",
                "LOC",
                367,
                369,
                "厦门"
            ],
            [
                "T28",
                "LOC",
                378,
                380,
                "厦门"
            ],
            [
                "T29",
                "LOC",
                389,
                391,
                "厦门"
            ],
            [
                "T30",
                "LOC",
                400,
                402,
                "厦门"
            ],
            [
                "T31",
                "LOC",
                411,
                413,
                "厦门"
            ],
            [
                "T32",
                "PROD",
                4,
                13,
                "山缓缓翘脚牛肉火锅"
            ],
            [
                "T33",
                "PROD",
                65,
                74,
                "山缓缓翘脚牛肉火锅"
            ],
            [
                "T34",
                "PROD",
                97,
                106,
                "山缓缓翘脚牛肉火锅"
            ],
            [
                "T35",
                "PROD",
                138,
                141,
                "山缓缓"
            ],
            [
                "T36",
                "PROD",
                251,
                254,
                "山缓缓"
            ],
            [
                "T37",
                "TARGET",
                7,
                13,
                "翘脚牛肉火锅"
            ],
            [
                "T38",
                "TARGET",
                70,
                74,
                "牛肉火锅"
            ],
            [
                "T39",
                "TARGET",
                102,
                106,
                "牛肉火锅"
            ],
            [
                "T40",
                "ORG",
                423,
                425,
                "华润"
            ],
            [
                "T41",
                "ORG",
                432,
                435,
                "万象城"
            ],
            [
                "T42",
                "ORG",
                444,
                447,
                "万象城"
            ],
            [
                "T43",
                "LOC",
                442,
                444,
                "厦门"
            ],
            [
                "T44",
                "TARGET",
                454,
                456,
                "火锅"
            ],
            [
                "T45",
                "TARGET",
                463,
                467,
                "牛肉火锅"
            ],
            [
                "T46",
                "TARGET",
                474,
                478,
                "翘脚牛肉"
            ],
            [
                "T47",
                "TARGET",
                485,
                491,
                "翘脚牛肉火锅"
            ],
            [
                "T48",
                "PROD",
                498,
                503,
                "山缓缓火锅"
            ],
            [
                "T49",
                "PROD",
                510,
                513,
                "山缓缓"
            ],
            [
                "T50",
                "PROD",
                520,
                529,
                "山缓缓跷脚牛肉火锅"
            ]
        ]
    },
    {
        "id": 1,
        "text": "上周，Vogue Business 杂志邀请我们，就近两年国内奥特莱斯的逆势崛起这一商业趋势聊一聊我们的想法。\n\t\n9月9日，Vogue Business 正式发布了这一采访内容，将我们的一些看法浓缩发布在一篇名为《奥莱—品质生活和性价比之间的最佳选择？》的文章中，大家可以前往官方进行阅读。\n\t\n如今，我们将全部的采访内容，以「Q&A」的形式整理并呈现出来，详情如上。\n\t\n希望能够给大家带来有价值的收获与参考，谢谢！\n\t\n@VOGUE服饰与美容 @Vogue Business\n\t\n#航海家Navigator[话题]#\n\t\n#商业[话题]# #商业地产[话题]# #奥莱[话题]# #奥特莱斯[话题]# #Vogue[话题]#\n#vogue[话题]# #Voguebusiness[话题]#",
        "labels": [
            [
                "T0",
                "PROD",
                31,
                35,
                "奥特莱斯"
            ],
            [
                "T1",
                "PROD",
                108,
                110,
                "奥莱"
            ],
            [
                "T2",
                "TARGET",
                31,
                35,
                "奥特莱斯"
            ],
            [
                "T3",
                "TARGET",
                108,
                110,
                "奥莱"
            ],
            [
                "T4",
                "ORG",
                3,
                17,
                "Vogue Business"
            ],
            [
                "T5",
                "ORG",
                63,
                77,
                "Vogue Business"
            ],
            [
                "T6",
                "ORG",
                3,
                20,
                "Vogue Business 杂志"
            ],
            [
                "T7",
                "TARGET",
                285,
                287,
                "奥莱"
            ],
            [
                "T8",
                "TARGET",
                294,
                298,
                "奥特莱斯"
            ],
            [
                "T9",
                "ORG",
                305,
                310,
                "Vogue"
            ],
            [
                "T10",
                "ORG",
                317,
                322,
                "vogue"
            ],
            [
                "T11",
                "ORG",
                329,
                342,
                "Voguebusiness"
            ]
        ]
    },
    {
        "id": 2,
        "text": "今天，米其林正式公布了福建省首版的米其林指南榜单，了包括厦门、泉州、福州这三座闽地城市的69家餐厅。\n\t\n此次的《米其林指南》榜单，只有有5家餐厅摘星，其中厦门3家，分别是蓼花卿语（Fleurs Et Festin）、鲜承（Hokklo）、宴遇（Yanyu）；福州的江南灶·融府（Jiangnan Wok·Rong）以及文儒九号（Wenru No.9）。\n\t\n米其林指南入选餐厅，共17家，福州8家、厦门5家、泉州4家；必比登推介餐厅，共47家，福州11家、厦门26家、泉州10家。\n\t\n此次的米其林指南一发布，餐饮圈的伙伴们纷纷议论起来，并且我们收到的来自大家的反馈，可以说充满了各种争议！\n\t\n那么，你是怎么看此次米其林指南的，你认同此次的米其林指南吗？\n\t\n欢迎大家在评论区分享你的看法或吐槽，让我们一起交流讨论一下吧～\n\t\n@米其林指南MICHELIN GUIDE\n\t\n#航海家Navigator[话题]#\n\t\n#厦门[话题]# #厦门商业[话题]# #厦门餐厅[话题]# #厦门美食[话题]#\n#米其林[话题]# #米其林餐厅[话题]# #米其林指南[话题]#\n#米其林指南推荐[话题]#",
        "labels": [
            [
                "T0",
                "ORG",
                3,
                6,
                "米其林"
            ],
            [
                "T1",
                "ATTRS",
                180,
                189,
                "米其林指南入选餐厅"
            ],
            [
                "T2",
                "ATTRS",
                210,
                217,
                "必比登推介餐厅"
            ],
            [
                "T3",
                "BSNS",
                71,
                73,
                "餐厅"
            ],
            [
                "T4",
                "BSNS",
                47,
                49,
                "餐厅"
            ],
            [
                "T5",
                "LOC",
                28,
                30,
                "厦门"
            ],
            [
                "T6",
                "LOC",
                31,
                33,
                "泉州"
            ],
            [
                "T7",
                "LOC",
                34,
                36,
                "福州"
            ],
            [
                "T8",
                "LOC",
                78,
                80,
                "厦门"
            ],
            [
                "T9",
                "LOC",
                130,
                132,
                "福州"
            ],
            [
                "T10",
                "TARGET",
                17,
                22,
                "米其林指南"
            ],
            [
                "T11",
                "TARGET",
                247,
                252,
                "米其林指南"
            ],
            [
                "T12",
                "TARGET",
                309,
                314,
                "米其林指南"
            ],
            [
                "T13",
                "TARGET",
                322,
                327,
                "米其林指南"
            ],
            [
                "T14",
                "PROD",
                256,
                258,
                "餐饮"
            ],
            [
                "T15",
                "LOC",
                195,
                197,
                "福州"
            ],
            [
                "T16",
                "LOC",
                200,
                202,
                "厦门"
            ],
            [
                "T17",
                "LOC",
                205,
                207,
                "泉州"
            ],
            [
                "T18",
                "LOC",
                223,
                225,
                "福州"
            ],
            [
                "T19",
                "LOC",
                229,
                231,
                "厦门"
            ],
            [
                "T20",
                "LOC",
                235,
                237,
                "泉州"
            ],
            [
                "T21",
                "LOC",
                411,
                413,
                "厦门"
            ],
            [
                "T22",
                "LOC",
                420,
                422,
                "厦门"
            ],
            [
                "T23",
                "LOC",
                431,
                433,
                "厦门"
            ],
            [
                "T24",
                "LOC",
                442,
                444,
                "厦门"
            ],
            [
                "T25",
                "TARGET",
                453,
                456,
                "米其林"
            ],
            [
                "T26",
                "TARGET",
                463,
                468,
                "米其林餐厅"
            ],
            [
                "T27",
                "TARGET",
                475,
                480,
                "米其林指南"
            ],
            [
                "T28",
                "TARGET",
                487,
                492,
                "米其林指南"
            ],
            [
                "T29",
                "PROD",
                109,
                119,
                "鲜承（Hokklo）"
            ],
            [
                "T30",
                "PROD",
                86,
                108,
                "蓼花卿语（Fleurs Et Festin）"
            ],
            [
                "T31",
                "PROD",
                133,
                158,
                "江南灶·融府（Jiangnan Wok·Rong）"
            ],
            [
                "T32",
                "PROD",
                160,
                176,
                "文儒九号（Wenru No.9）"
            ],
            [
                "T33",
                "PROD",
                120,
                129,
                "宴遇（Yanyu）"
            ]
        ]
    },
    {
        "id": 3,
        "text": "ARKET 诞生于2007年，品牌名为一张白纸，是一家来自瑞典的北欧生活方式时装品牌。\n\t\n近年，ARKETA 因高品质的材质用料与制作工艺，以及秉持着北欧「Less is more」的极简设计与性冷淡美学，受到了不少都市精致群体的青睐。\n\t\n目前，ARKET 在国内拥有北京三里屯、广州天环广场、上海新天地以及杭州万象城4家门店。\n\t\nARKET 还打造了 ARKET CAFÉ，一个专门面向品牌客群的季节性的咖啡馆，还供应着北欧式的日常饮食。\n\t\nARKET 通过服饰、咖啡与餐食，将北欧式的生活方式带进日常，传递着理想生活方式的新一种可能。\n\t\n那么，如果未来 ARKET 将入驻厦门，大家期待吗？\n\t\n欢迎期待的伙伴们，举个手表示一下！\n\t\n如果品牌入驻厦门，会入驻哪个商场，我们认为将会是厦门万象城，你们你觉得呢？\n\t\n欢迎在评论区分享你的观点，让我们交流讨论下吧～\n\t\n#航海家Navigator[话题]#\n\t\n#厦门[话题]# #厦门商业[话题]# #厦门新店[话题]#\n#厦门商场[话题]# #厦门商圈[话题]# #厦门新商圈[话题]#\n#华润[话题]# #万象城[话题]# #厦门万象城[话题]#\n#hm[话题]# #arket[话题]# #arket穿搭[话题]# #arketcafe[话题]#",
        "labels": [
            [
                "T0",
                "ATTRS",
                29,
                31,
                "瑞典"
            ],
            [
                "T1",
                "ATTRS",
                32,
                34,
                "北欧"
            ],
            [
                "T2",
                "ATTRS",
                34,
                38,
                "生活方式"
            ],
            [
                "T3",
                "ATTRS",
                38,
                40,
                "时装"
            ],
            [
                "T4",
                "ATTRS",
                57,
                60,
                "高品质"
            ],
            [
                "T5",
                "ATTRS",
                61,
                65,
                "材质用料"
            ],
            [
                "T6",
                "ATTRS",
                66,
                70,
                "制作工艺"
            ],
            [
                "T7",
                "ATTRS",
                76,
                78,
                "北欧"
            ],
            [
                "T8",
                "ATTRS",
                93,
                95,
                "极简"
            ],
            [
                "T9",
                "ATTRS",
                98,
                103,
                "性冷淡美学"
            ],
            [
                "T10",
                "ATTRS",
                109,
                111,
                "都市"
            ],
            [
                "T11",
                "ATTRS",
                111,
                113,
                "精致"
            ],
            [
                "T12",
                "LOC",
                136,
                138,
                "北京"
            ],
            [
                "T13",
                "LOC",
                142,
                144,
                "广州"
            ],
            [
                "T14",
                "LOC",
                149,
                151,
                "上海"
            ],
            [
                "T15",
                "LOC",
                156,
                158,
                "杭州"
            ],
            [
                "T16",
                "ORG",
                138,
                141,
                "三里屯"
            ],
            [
                "T17",
                "ORG",
                144,
                148,
                "天环广场"
            ],
            [
                "T18",
                "ORG",
                151,
                154,
                "新天地"
            ],
            [
                "T19",
                "ORG",
                158,
                161,
                "万象城"
            ],
            [
                "T20",
                "ATTRS",
                202,
                205,
                "季节性"
            ],
            [
                "T21",
                "TARGET",
                206,
                209,
                "咖啡馆"
            ],
            [
                "T22",
                "ATTRS",
                214,
                216,
                "北欧"
            ],
            [
                "T23",
                "TARGET",
                234,
                236,
                "服饰"
            ],
            [
                "T24",
                "TARGET",
                237,
                239,
                "咖啡"
            ],
            [
                "T25",
                "TARGET",
                240,
                242,
                "餐食"
            ],
            [
                "T26",
                "ATTRS",
                244,
                246,
                "北欧"
            ],
            [
                "T27",
                "PROD",
                0,
                5,
                "ARKET"
            ],
            [
                "T28",
                "PROD",
                49,
                54,
                "ARKET"
            ],
            [
                "T29",
                "PROD",
                169,
                174,
                "ARKET"
            ],
            [
                "T30",
                "PROD",
                180,
                190,
                "ARKET CAFÉ"
            ],
            [
                "T31",
                "PROD",
                226,
                231,
                "ARKET"
            ],
            [
                "T32",
                "PROD",
                284,
                289,
                "ARKET"
            ],
            [
                "T33",
                "TIME",
                9,
                14,
                "2007年"
            ],
            [
                "T34",
                "PROD",
                125,
                130,
                "ARKET"
            ],
            [
                "T35",
                "LOC",
                331,
                333,
                "厦门"
            ],
            [
                "T36",
                "LOC",
                349,
                351,
                "厦门"
            ],
            [
                "T37",
                "ORG",
                351,
                354,
                "万象城"
            ],
            [
                "T38",
                "LOC",
                413,
                415,
                "厦门"
            ],
            [
                "T39",
                "LOC",
                422,
                424,
                "厦门"
            ],
            [
                "T40",
                "LOC",
                433,
                435,
                "厦门"
            ],
            [
                "T41",
                "LOC",
                444,
                446,
                "厦门"
            ],
            [
                "T42",
                "LOC",
                455,
                457,
                "厦门"
            ],
            [
                "T43",
                "LOC",
                466,
                468,
                "厦门"
            ],
            [
                "T44",
                "ORG",
                478,
                480,
                "华润"
            ],
            [
                "T45",
                "ORG",
                487,
                490,
                "万象城"
            ],
            [
                "T46",
                "LOC",
                497,
                499,
                "厦门"
            ],
            [
                "T47",
                "ORG",
                499,
                502,
                "万象城"
            ],
            [
                "T48",
                "PROD",
                509,
                511,
                "hm"
            ],
            [
                "T49",
                "PROD",
                518,
                523,
                "arket"
            ],
            [
                "T50",
                "PROD",
                530,
                535,
                "arket"
            ],
            [
                "T51",
                "TARGET",
                535,
                537,
                "穿搭"
            ],
            [
                "T52",
                "PROD",
                544,
                553,
                "arketcafe"
            ]
        ]
    },
    {
        "id": 4,
        "text": "这几天，优衣库出事了！\n\t\n此次事件是近期优衣库的老板柳井正接受采访表示，自家产品的生产未使用新疆棉所引发的一场公关危机。\n\t\n首先表个态，我们的态度是支持优衣库！\n\t\n总结一下，此次事件的始作俑者是国内一小部分无良媒体们的断章取义与混淆视听进而引发舆论发酵的公共事件。\n\t\n这些媒体们所发布的内容都是几秒钟，但在完整的采访中，柳井正所讲到的事情的前因后果与原委都未被剪进视频，他在采访中还提及到：\n\t\n「优衣库不会放弃在华的投资与生产，并且接下来在大陆的市场计划是开设更多门店。」\n\t\n截止目前，优衣库在大陆地区开业在营的直营门店有1031家，并且合作的上下游供应链超过了269家，还聘用了20多万名中国员工。\n\t\n所以，可想而知优衣库每年在华带动了多少消费、为政府纳了多少税、提供了多少工作岗位、养活了背后的多少家庭，其创造的商业价值与对我国的经济贡献不可忽视。\n\t\n其次，优衣库所使用的是较为平价的山东棉，因为新疆棉的价格较为高昂，这是企业再正常不过的基于生产成本考量的商业决策。\n\t\n新疆棉确实很优质，我们能做的是提倡企业多选择，但优衣库使用产自山东的棉花，这同样也是支持中国市场的做法，没毛病！\n\t\n我们认为，将原本企业市场化的商业行为上升到意识形态的高度，本身就是非常可笑的，并且也是种商业上的道德绑架与强人所难，这并不会助力我国商业的包容度与繁荣发展，进而吸引更多的外资来华，只会在如今经济下行的局面，给国家帮倒忙。\n\t\n此次事件的背后，或许也有一些资本力量的引导。\n\t\n优衣库并非传统意义上的快时尚品牌，其高品质的产品与合理的定价吸引了跨越阶层的客群，其服适人生的品牌理念与生活哲学，升华了品牌的内涵。\n\t\n在如今的经济周期，头部的中产因消费降级纷纷选择了优衣库，使得不少资本纷纷急红了眼。\n\t\n最后，我们相信能被舆论所盲目性引导的大部分都是下沉市场群体，但真正理性并且拥有独立思考能力的人，总能看懂这背后的逻辑与本质！\n\t\n关注「航海家Navigator」的伙伴们，相信大家都是后者。\n\t\n此次的优衣库公共事件，我们的态度是挺品牌，并且毫无保留的支持优衣库，但优衣库在之后还是要更加充分的考虑到不同市场背后的特殊性，避免引发争议。\n\t\n那么，你是如何看待这次的优衣库舆论事件，欢迎你举个手，让我们一起交流讨论一下吧～\n\t\n@优衣库UNIQLO\n\t\n#航海家Navigator[话题]#\n\t\n#商业[话题]# #零售[话题]# #品牌[话题]#\n#优衣库[话题]# #uniqlo[话题]# #UNIQLO[话题]#\n#优衣库抵制新疆棉[话题]#",
        "labels": [
            [
                "T0",
                "PROD",
                4,
                7,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T1",
                "PROD",
                21,
                24,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T2",
                "PER",
                27,
                30,
                "柳井正"
            ],
            [
                "T3",
                "ATTRS",
                47,
                50,
                "新疆棉"
            ],
            [
                "T4",
                "PROD",
                78,
                81,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T5",
                "PROD",
                203,
                206,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T6",
                "LOC",
                225,
                227,
                "大陆"
            ],
            [
                "T7",
                "PROD",
                249,
                252,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T8",
                "LOC",
                253,
                255,
                "大陆"
            ],
            [
                "T9",
                "ATTRS",
                262,
                264,
                "直营"
            ],
            [
                "T10",
                "PROD",
                316,
                319,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T11",
                "PROD",
                389,
                392,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T12",
                "TARGET",
                402,
                405,
                "山东棉"
            ],
            [
                "T13",
                "PER",
                164,
                167,
                "柳井正"
            ],
            [
                "T14",
                "PROD",
                470,
                473,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T15",
                "TARGET",
                446,
                449,
                "新疆棉"
            ],
            [
                "T16",
                "ATTRS",
                399,
                401,
                "平价"
            ],
            [
                "T17",
                "TARGET",
                408,
                411,
                "新疆棉"
            ],
            [
                "T18",
                "PROD",
                643,
                646,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T19",
                "ATTRS",
                654,
                657,
                "快时尚"
            ],
            [
                "T20",
                "ATTRS",
                661,
                664,
                "高品质"
            ],
            [
                "T21",
                "ATTRS",
                668,
                673,
                "合理的定价"
            ],
            [
                "T22",
                "ATTRS",
                416,
                418,
                "高昂"
            ],
            [
                "T23",
                "PROD",
                1032,
                1035,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T24",
                "PROD",
                1042,
                1048,
                "uniqlo"
            ],
            [
                "T25",
                "PROD",
                1055,
                1061,
                "UNIQLO"
            ],
            [
                "T26",
                "PROD",
                1068,
                1071,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T27",
                "TARGET",
                1073,
                1076,
                "新疆棉"
            ],
            [
                "T28",
                "PROD",
                939,
                942,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T29",
                "PROD",
                857,
                860,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T30",
                "PROD",
                889,
                892,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T31",
                "PROD",
                884,
                887,
                "优衣库"
            ],
            [
                "T32",
                "PROD",
                736,
                739,
                "优衣库"
            ]
        ]
    },
    {
        "id": 5,
        "text": "近几年，我经常听到一句关于厦门这座城市的「吐槽」，那就是厦门拥有一线城市的房价、二线城市的消费水平，以及三线城市的工资。\n\t\n那么，厦门到底是几线城市？\n\t\n根据行业内相对权威的第一财经旗下的新一线城市研究所发布的《2024新一线城市魅力排行榜》厦门在榜单中被列为二线城市的排名中，可以说近几年确实退步了。\n\t\n前几年，厦门也有过跻身新一线城市的行列，但现如今，厦门作为改革开放最早的经济特区（除厦门外，还有深圳、珠海、汕头、海南）之一，厦门如今的发展势头确实略显平庸了。\n\t\n厦门拥有一线城市的房价，其原因是厦门优质的城市规划与宜居环境，吸引了许多国内外的高净值群体；其二线城市的消费水平，与大多二线城市相差无几；而三线城市的工资，才暴露了厦门如今的发展瓶颈与窘境现状。\n\t\n所以，在未来通过对产业的转型升级，以提升厦门工资水平才是重点与突破口！\n\t\n那么，大家认为厦门是几线城市呢？\n\t\n如果你也感同身受，欢迎举个手，并在评论区分享你的想法，让我们一起交流讨论一下吧～\n\t\n#航海家Navigator[话题]#\n\t\n#厦门[话题]# #厦门商业[话题]# #城市[话题]# #城市更新[话题]#\n#一线城市[话题]# #新一线城市[话题]# #二线城市[话题]#\n#第一财经[话题]# #新一线城市研究所[话题]#",
        "labels": [
            [
                "T0",
                "LOC",
                13,
                15,
                "厦门"
            ],
            [
                "T1",
                "LOC",
                28,
                30,
                "厦门"
            ],
            [
                "T2",
                "LOC",
                66,
                68,
                "厦门"
            ],
            [
                "T3",
                "ORG",
                89,
                93,
                "第一财经"
            ],
            [
                "T4",
                "ORG",
                96,
                104,
                "新一线城市研究所"
            ],
            [
                "T5",
                "ATTRS",
                86,
                88,
                "权威"
            ],
            [
                "T6",
                "LOC",
                123,
                125,
                "厦门"
            ],
            [
                "T7",
                "LOC",
                160,
                162,
                "厦门"
            ],
            [
                "T8",
                "LOC",
                181,
                183,
                "厦门"
            ],
            [
                "T9",
                "LOC",
                219,
                221,
                "厦门"
            ],
            [
                "T10",
                "LOC",
                255,
                257,
                "厦门"
            ],
            [
                "T11",
                "LOC",
                321,
                323,
                "厦门"
            ],
            [
                "T12",
                "LOC",
                359,
                361,
                "厦门"
            ],
            [
                "T13",
                "LOC",
                384,
                386,
                "厦门"
            ],
            [
                "T14",
                "LOC",
                461,
                463,
                "厦门"
            ],
            [
                "T15",
                "LOC",
                470,
                472,
                "厦门"
            ],
            [
                "T16",
                "ATTRS",
                265,
                267,
                "宜居"
            ],
            [
                "T17",
                "ATTRS",
                279,
                282,
                "高净值"
            ],
            [
                "T18",
                "ATTRS",
                257,
                259,
                "优质"
            ],
            [
                "T19",
                "ATTRS",
                192,
                196,
                "经济特区"
            ],
            [
                "T20",
                "LOC",
                198,
                200,
                "厦门"
            ],
            [
                "T21",
                "LOC",
                204,
                206,
                "深圳"
            ],
            [
                "T22",
                "LOC",
                207,
                209,
                "珠海"
            ],
            [
                "T23",
                "LOC",
                210,
                212,
                "汕头"
            ],
            [
                "T24",
                "LOC",
                213,
                215,
                "海南"
            ],
            [
                "T25",
                "LOC",
                239,
                241,
                "厦门"
            ],
            [
                "T26",
                "ORG",
                535,
                539,
                "第一财经"
            ],
            [
                "T27",
                "ORG",
                546,
                554,
                "新一线城市研究所"
            ]
        ]
    },
    {
        "id": 6,
        "text": "全新一家九十葉抹茶专门店今日于厦门万象城正式开业，这也是福建首家的九十葉品牌门店！\n\t\n那么，厦门的抹茶脑们，你们在哪，快来举个手吧！\n\t\n最后，对于九十葉，如果体验过的话，欢迎你在评论区留言分享一下吧～\n\t\n#航海家Navigator[话题]#\n\t\n#厦门[话题]# #厦门商业[话题]# #厦门新店[话题]#\n#厦门商场[话题]# #厦门商圈[话题]# #厦门新商圈[话题]#\n#华润[话题]# #万象城[话题]# #厦门万象城[话题]#\n#抹茶[话题]# #抹茶冰淇淋[话题]# #Gelato[话题]# #gelato[话题]# #gelato冰淇淋[话题]#\n#九十葉[话题]# #九十葉抹茶冰淇淋[话题]# #九十葉抹茶[话题]#",
        "labels": [
            [
                "T0",
                "LOC",
                15,
                17,
                "厦门"
            ],
            [
                "T1",
                "ORG",
                17,
                20,
                "万象城"
            ],
            [
                "T2",
                "LOC",
                28,
                30,
                "福建"
            ],
            [
                "T3",
                "PROD",
                4,
                9,
                "九十葉抹茶"
            ],
            [
                "T4",
                "PROD",
                33,
                36,
                "九十葉"
            ],
            [
                "T5",
                "TARGET",
                7,
                9,
                "抹茶"
            ],
            [
                "T6",
                "TARGET",
                50,
                52,
                "抹茶"
            ],
            [
                "T7",
                "LOC",
                47,
                49,
                "厦门"
            ],
            [
                "T8",
                "PROD",
                75,
                78,
                "九十葉"
            ],
            [
                "T9",
                "LOC",
                127,
                129,
                "厦门"
            ],
            [
                "T10",
                "LOC",
                136,
                138,
                "厦门"
            ],
            [
                "T11",
                "LOC",
                147,
                149,
                "厦门"
            ],
            [
                "T12",
                "LOC",
                158,
                160,
                "厦门"
            ],
            [
                "T13",
                "LOC",
                169,
                171,
                "厦门"
            ],
            [
                "T14",
                "LOC",
                180,
                182,
                "厦门"
            ],
            [
                "T15",
                "ORG",
                192,
                194,
                "华润"
            ],
            [
                "T16",
                "ORG",
                201,
                204,
                "万象城"
            ],
            [
                "T17",
                "ORG",
                213,
                216,
                "万象城"
            ],
            [
                "T18",
                "LOC",
                211,
                213,
                "厦门"
            ],
            [
                "T19",
                "TARGET",
                223,
                225,
                "抹茶"
            ],
            [
                "T20",
                "TARGET",
                232,
                237,
                "抹茶冰淇淋"
            ],
            [
                "T21",
                "TARGET",
                244,
                250,
                "Gelato"
            ],
            [
                "T22",
                "TARGET",
                257,
                263,
                "gelato"
            ],
            [
                "T23",
                "TARGET",
                270,
                276,
                "gelato"
            ],
            [
                "T24",
                "TARGET",
                276,
                279,
                "冰淇淋"
            ],
            [
                "T25",
                "PROD",
                286,
                289,
                "九十葉"
            ],
            [
                "T26",
                "PROD",
                296,
                304,
                "九十葉抹茶冰淇淋"
            ],
            [
                "T27",
                "PROD",
                311,
                316,
                "九十葉抹茶"
            ]
        ]
    },
    {
        "id": 7,
        "text": "近几年，集美可以说越来越繁华了，并且因产业、居民与年轻力的聚集，使得其正在试图打破岛内外的商业供需关系之余，重新定义了岛外。\n\t\n今年，集美新开出一商场品牌，点燃了巨大的区域消费力，从开业至今，这把「火」依旧持续在燃烧。\n\t\n但，这还不够，集美未来的商业只会越来越热闹！\n\t\n这个月，厦门中交和美天地举办了一场答谢晚宴，现场近100家的合作品牌共同见证即将开业的和美天地的澎湃新势。\n\t\n厦门中交和美天地即将于明年5月正式开出，其商场所在地的周围环绕着集美软件园三期，这也是集美如今蓬勃向上的密码与底层逻辑，那就是产业！\n\t\n作为中交集团深耕厦门的全新代表作，厦门和美天地不容小觑，从招商业态来看，目前品牌的签约率已经超过了八成，其中首店占比35%，品牌最新形象店占比30%。\n\t\n其中，品牌有，区域首家 SFC 上影国际影城、福建首家元初食品最新形象店、福建首家 X-PARTY 星聚会、集美首家安格斐健身普拉提私教概念店。\n\t\n零售业态有 13DE MARZO 旗下的 ZERO SIEVERT 潮流买手店、杉杉旗下 BEAUTY33 美妆、美式校园风的 Discus Mart，以及美式复古潮流 NEWJNXS、还有青春少女鞋履品牌 MASOOMAKE，值得一提的是，以上皆为福建首店！\n\t\n餐饮业态有，福建首家官塘牛肉、西朗牛排、岛外首家悦来福东山海鲜、阮氏娘、赵美丽重庆火锅、芭缇沁园、上菜呷饭、霸王茶姬，等等。\n\t\n厦门中交和美天地的整体品牌业态，紧密地围绕着周边的时尚、商务、精英群体的消费力，为其营造了高品质、并具有社交、商务、娱乐属性的自在生活方式。\n\t\n未来，中交和美商业综合体将由商业（和美天地）、写字楼（和美中心）以及酒店的多元业态构成，具象性的共同组成未来的全新地标！\n\t\n那么，如果你也期待的话，请举个手吧！\n\t\n最后，你还期待哪些品牌、业态进入中交和美天地，也请在评论区留言分享，让我们一起交流讨论一下吧～\n\t\n#航海家Navigator[话题]#\n\t\n#厦门[话题]# #厦门商业[话题]# #厦门新店[话题]#\n#厦门商场[话题]# #厦门新商场[话题]# #厦门商圈[话题]# #厦门新商圈[话题]#\n#集美[话题]# #集美商业[话题]# #集美商场[话题]# #中交[话题]# #中交和美[话题]#\n#中交和美天地[话题]# #和美天地[话题]# #厦门和美天地[话题]#",
        "labels": [
            [
                "T0",
                "LOC",
                4,
                6,
                "集美"
            ],
            [
                "T1",
                "ATTRS",
                12,
                14,
                "繁华"
            ],
            [
                "T2",
                "ATTRS",
                25,
                28,
                "年轻力"
            ],
            [
                "T3",
                "LOC",
                68,
                70,
                "集美"
            ],
            [
                "T4",
                "LOC",
                120,
                122,
                "集美"
            ],
            [
                "T5",
                "LOC",
                142,
                144,
                "厦门"
            ],
            [
                "T6",
                "ORG",
                181,
                185,
                "和美天地"
            ],
            [
                "T7",
                "ORG",
                146,
                150,
                "和美天地"
            ],
            [
                "T8",
                "LOC",
                226,
                228,
                "集美"
            ],
            [
                "T9",
                "LOC",
                194,
                196,
                "厦门"
            ],
            [
                "T10",
                "ORG",
                198,
                202,
                "和美天地"
            ],
            [
                "T11",
                "ORG",
                144,
                146,
                "中交"
            ],
            [
                "T12",
                "ORG",
                196,
                198,
                "中交"
            ],
            [
                "T13",
                "ORG",
                228,
                233,
                "软件园三期"
            ],
            [
                "T14",
                "LOC",
                237,
                239,
                "集美"
            ],
            [
                "T15",
                "TIME",
                205,
                209,
                "明年5月"
            ],
            [
                "T16",
                "LOC",
                280,
                282,
                "厦门"
            ],
            [
                "T17",
                "LOC",
                271,
                273,
                "厦门"
            ],
            [
                "T18",
                "ORG",
                265,
                269,
                "中交集团"
            ],
            [
                "T19",
                "ORG",
                282,
                286,
                "和美天地"
            ],
            [
                "T20",
                "ATTRS",
                317,
                319,
                "首店"
            ],
            [
                "T21",
                "ATTRS",
                329,
                332,
                "形象店"
            ],
            [
                "T22",
                "ORG",
                352,
                363,
                " SFC 上影国际影城"
            ],
            [
                "T23",
                "ORG",
                368,
                377,
                "元初食品最新形象店"
            ],
            [
                "T24",
                "LOC",
                364,
                366,
                "福建"
            ],
            [
                "T25",
                "ATTRS",
                350,
                352,
                "首家"
            ],
            [
                "T26",
                "ATTRS",
                366,
                368,
                "首家"
            ],
            [
                "T27",
                "ATTRS",
                380,
                383,
                "首家 "
            ],
            [
                "T28",
                "LOC",
                378,
                380,
                "福建"
            ],
            [
                "T29",
                "ATTRS",
                397,
                399,
                "首家"
            ],
            [
                "T30",
                "ORG",
                383,
                394,
                "X-PARTY 星聚会"
            ],
            [
                "T31",
                "ORG",
                399,
                412,
                "安格斐健身普拉提私教概念店"
            ],
            [
                "T32",
                "LOC",
                395,
                397,
                "集美"
            ],
            [
                "T33",
                "BSNS",
                416,
                420,
                "零售业态"
            ],
            [
                "T34",
                "BSNS",
                549,
                552,
                "餐饮业"
            ],
            [
                "T35",
                "ORG",
                422,
                432,
                "13DE MARZO"
            ],
            [
                "T36",
                "ORG",
                437,
                455,
                "ZERO SIEVERT 潮流买手店"
            ],
            [
                "T37",
                "ORG",
                456,
                458,
                "杉杉"
            ],
            [
                "T38",
                "ORG",
                461,
                472,
                "BEAUTY33 美妆"
            ],
            [
                "T39",
                "ORG",
                480,
                491,
                "Discus Mart"
            ],
            [
                "T40",
                "ATTRS",
                473,
                475,
                "美式"
            ],
            [
                "T41",
                "ATTRS",
                475,
                478,
                "校园风"
            ],
            [
                "T42",
                "ATTRS",
                494,
                496,
                "美式"
            ],
            [
                "T43",
                "ATTRS",
                496,
                498,
                "复古"
            ],
            [
                "T44",
                "ATTRS",
                498,
                500,
                "潮流"
            ],
            [
                "T45",
                "ATTRS",
                511,
                513,
                "青春"
            ],
            [
                "T46",
                "ATTRS",
                513,
                515,
                "少女"
            ],
            [
                "T47",
                "ATTRS",
                515,
                517,
                "鞋履"
            ],
            [
                "T48",
                "ORG",
                501,
                508,
                "NEWJNXS"
            ],
            [
                "T49",
                "ORG",
                520,
                529,
                "MASOOMAKE"
            ],
            [
                "T50",
                "ATTRS",
                543,
                545,
                "首店"
            ],
            [
                "T51",
                "LOC",
                541,
                543,
                "福建"
            ],
            [
                "T52",
                "LOC",
                555,
                557,
                "福建"
            ],
            [
                "T53",
                "ATTRS",
                557,
                559,
                "首家"
            ],
            [
                "T54",
                "ATTRS",
                571,
                573,
                "首家"
            ],
            [
                "T55",
                "ORG",
                564,
                568,
                "西朗牛排"
            ],
            [
                "T56",
                "ORG",
                559,
                563,
                "官塘牛肉"
            ],
            [
                "T57",
                "ORG",
                573,
                580,
                "悦来福东山海鲜"
            ],
            [
                "T58",
                "ORG",
                581,
                584,
                "阮氏娘"
            ],
            [
                "T59",
                "ORG",
                585,
                592,
                "赵美丽重庆火锅"
            ],
            [
                "T60",
                "ORG",
                593,
                597,
                "芭缇沁园"
            ],
            [
                "T61",
                "ORG",
                598,
                602,
                "上菜呷饭"
            ],
            [
                "T62",
                "ORG",
                603,
                607,
                "霸王茶姬"
            ],
            [
                "T63",
                "LOC",
                614,
                616,
                "厦门"
            ],
            [
                "T64",
                "ORG",
                618,
                622,
                "和美天地"
            ],
            [
                "T65",
                "ORG",
                616,
                618,
                "中交"
            ],
            [
                "T66",
                "ATTRS",
                639,
                641,
                "时尚"
            ],
            [
                "T67",
                "ATTRS",
                642,
                644,
                "商务"
            ],
            [
                "T68",
                "ATTRS",
                645,
                647,
                "精英"
            ],
            [
                "T69",
                "ATTRS",
                659,
                662,
                "高品质"
            ],
            [
                "T70",
                "ATTRS",
                666,
                668,
                "社交"
            ],
            [
                "T71",
                "ATTRS",
                669,
                671,
                "商务"
            ],
            [
                "T72",
                "ATTRS",
                672,
                674,
                "娱乐"
            ],
            [
                "T73",
                "ATTRS",
                677,
                679,
                "自在"
            ],
            [
                "T74",
                "ATTRS",
                679,
                683,
                "生活方式"
            ],
            [
                "T75",
                "ORG",
                690,
                692,
                "中交"
            ],
            [
                "T76",
                "ORG",
                692,
                699,
                "和美商业综合体"
            ],
            [
                "T77",
                "BSNS",
                701,
                703,
                "商业"
            ],
            [
                "T78",
                "BSNS",
                710,
                713,
                "写字楼"
            ],
            [
                "T79",
                "BSNS",
                721,
                723,
                "酒店"
            ],
            [
                "T80",
                "ORG",
                704,
                708,
                "和美天地"
            ],
            [
                "T81",
                "ORG",
                714,
                718,
                "和美中心"
            ],
            [
                "T82",
                "ORG",
                787,
                789,
                "中交"
            ],
            [
                "T83",
                "ORG",
                789,
                793,
                "和美天地"
            ],
            [
                "T84",
                "LOC",
                843,
                845,
                "厦门"
            ],
            [
                "T85",
                "LOC",
                852,
                854,
                "厦门"
            ],
            [
                "T86",
                "LOC",
                863,
                865,
                "厦门"
            ],
            [
                "T87",
                "LOC",
                874,
                876,
                "厦门"
            ],
            [
                "T88",
                "LOC",
                885,
                887,
                "厦门"
            ],
            [
                "T89",
                "LOC",
                897,
                899,
                "厦门"
            ],
            [
                "T90",
                "LOC",
                908,
                910,
                "厦门"
            ],
            [
                "T91",
                "LOC",
                920,
                922,
                "集美"
            ],
            [
                "T92",
                "LOC",
                929,
                931,
                "集美"
            ],
            [
                "T93",
                "LOC",
                940,
                942,
                "集美"
            ],
            [
                "T94",
                "ORG",
                951,
                953,
                "中交"
            ],
            [
                "T95",
                "ORG",
                960,
                964,
                "中交和美"
            ],
            [
                "T96",
                "ORG",
                971,
                973,
                "中交"
            ],
            [
                "T97",
                "ORG",
                973,
                977,
                "和美天地"
            ],
            [
                "T98",
                "ORG",
                984,
                988,
                "和美天地"
            ],
            [
                "T99",
                "ORG",
                997,
                1001,
                "和美天地"
            ],
            [
                "T100",
                "LOC",
                995,
                997,
                "厦门"
            ]
        ]
    }
]